<Root>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Visão transparente de uma nacele</Title>
    <Help>Este vídeo oferece uma visão em movimento de uma nacele, com paredes transparentes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/8wK1qmRv_l8</Exec>
    <Title>Visita guiada a uma turbina eólica</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/tUse6mSeU-I</Exec>
    <Title>Tour virtual por um parque eólico Ep 5: A nacele</Title>
    <Help>Este vídeo mostra a etapa de preparação de uma intervenção em uma turbina eólica.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/ZjvBbKqMvEM</Exec>
    <Title>Conceitos-chave da energia eólica e das turbinas eólicas</Title>
    <Help>Este vídeo apresenta uma breve introdução aos conceitos básicos sobre turbinas eólicas.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/0bZFwWSccGQ</Exec>
    <Title>Descrição de um simulador de turbina eólica</Title>
    <Help>Este vídeo contém uma breve introdução ao simulador para a turbina eólica com controle de estol ativo.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/UOjPvVjseVc</Exec>
    <Title>Operações de INÍCIO e PARADA de uma turbina eólica</Title>
    <Help>Neste vídeo você pode observar a evolução de uma turbina eólica do tipo estol ativo, com gerador de gaiola de esquilo conectado diretamente à rede, durante duas operações básicas: INÍCIO (de desconectado para conectado e início da produção - <i>cutin</i> -), e PARADA (do estado de produção para o estado de parada - <i>cutout</i>).</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/iNcIchrkLNM</Exec>
    <Title>Evolução dos sinais internos de uma turbina eólica <strong>DFIG</strong> <strong>com rajadas de vento</strong></Title>
    <Help>Este vídeo apresenta uma análise detalhada da evolução de vários sinais-chave dentro de uma DFIG. <p>Também apresenta o caso de rajadas de vento.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/zwhvSf7LGbg</Exec>
    <Title>Evolução de uma DFIG durante uma rajada de vento com problemas no sistema Pitch - Vento forte</Title>
    <Help>Este vídeo mostra a evolução do trem de força de uma turbina eólica de 1,5 MW, com vento forte, sob duas condições operacionais diferentes: a) normal, e b) com problemas no sistema Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/6pmcnACDfq0</Exec>
    <Title>Evolução do trem de força de uma DFIG com rajadas de vento e problemas no Pitch - Vento fraco</Title>
    <Help>Este vídeo mostra a evolução do trem de força de uma turbina eólica de 1,5 MW, com vento fraco, sob duas condições operacionais diferentes: a) normal, e b) com problemas no sistema Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/OcR_WvUvN_M</Exec>
    <Title>Gestão de incidências</Title>
    <Help><i>Incidências</i> são um conceito chave em turbinas eólicas: turbinas eólicas são <i>plantas de produção</i>, projetadas para operar de forma autônoma, adaptando seu comportamento às condições mutáveis (velocidade e direção do vento, falhas na rede, falhas internas, etc.) <p>Sempre que um subsistema não está funcionando corretamente, ou alguma variável sai do intervalo, o controlador da turbina eólica fornece informações (incidência) que podem ser usadas para analisar a condição real da turbina eólica.</p> <p>Familiaridade com as possíveis <i>incidências</i> em uma turbina eólica <strong>é fundamental para qualquer pessoa envolvida em sua operação e manutenção</strong>.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=84BeVq2Jm88</Exec>
    <Title>Montagem de uma turbina eólica - MidAmerican Energy -</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/whTfACs0Og8?t=8</Exec>
    <Title>Uso do WindFarmSimulator no Minnesota West Technical College</Title>
    <Help>Este vídeo do West Technical College apresenta suas instalações para treinamento em tecnologias de turbinas eólicas. Mostra nosso WindFarmSimulator em uso.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=7EQa-WZ9c3g</Exec>
    <Title>Construção de subsistemas de turbinas eólicas</Title>
    <Help>Vídeos que mostram a construção de diferentes subsistemas de uma turbina eólica, especialmente o sistema de orientação (Yaw) na nacele.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=THf6svHoqaA</Exec>
    <Title>Visita ao interior de uma turbina eólica</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/Y5T5ZhJQr2o?t=147</Exec>
    <Image>img/stall-vs-pitch-control.png</Image>
    <Title>Aerodinâmica das turbinas eólicas: regulação por estol vs pitch</Title>
    <Help>Este vídeo mostra a diferença entre os princípios físicos por trás dos dois métodos mais usados para controlar a captação de energia do vento.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Visão transparente de uma nacele</Title>
    <Help>Este vídeo oferece uma visão em movimento de uma nacele, com paredes transparentes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=ARd-Om2VyiE</Exec>
    <Title>Como funciona um estágio planetário</Title>
    <Help>A multiplicadora de uma turbina eólica realiza uma transformação de velocidade entre seus eixos na faixa de 1:60 a 1:125, obtida usando vários estágios. <p>Frequentemente o primeiro é um estágio planetário, conectado ao cubo.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/1-2UVzTvhjc</Exec>
    <Title>Parada aerodinâmica durante o cut-out de uma turbina eólica de pás fixas</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/shorts/ghUmhOM81ZY?feature=share</Exec>
    <Image>img/VistaInternaTorreDesplazada.png</Image>
    <Title>Movimento da torre com vento forte, visto de dentro</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://1drv.ms/v/s!AsEAQ7Uim-DCrchZoQrsXJ9Zq0WcFA?e=qQFMQR</Exec>
    <Image>img/wind-tunnel-experiments-reducido.png</Image>
    <Title>Experimentos em túnel de vento</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
</Root>
