<Root>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Transparenter Blick auf eine Gondel</Title>
    <Help>Dieses Video bietet eine bewegte Ansicht einer Gondel mit transparenten Wänden.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/8wK1qmRv_l8</Exec>
    <Title>Geführter Besuch einer Windkraftanlage</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/tUse6mSeU-I</Exec>
    <Title>Virtuelle Windpark-Tour Ep 5: Die Gondel</Title>
    <Help>Dieses Video zeigt die Vorbereitungsphase eines Eingriffs an einer Windkraftanlage.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/ZjvBbKqMvEM</Exec>
    <Title>Schlüsselkonzepte der Windenergie und Windkraftanlagen</Title>
    <Help>Dieses Video bietet eine kurze Einführung in die Grundkonzepte von Windkraftanlagen.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/0bZFwWSccGQ</Exec>
    <Title>Beschreibung eines Windkraftanlagen-Simulators</Title>
    <Help>Dieses Video enthält eine kurze Einführung in den Simulator für die Windkraftanlage mit aktivem Stall-Regelung.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/UOjPvVjseVc</Exec>
    <Title>START- und STOPP-Vorgänge einer Windkraftanlage</Title>
    <Help>In diesem Video kann man die Entwicklung einer Windkraftanlage mit aktivem Stall, mit direkt am Netz angeschlossenem Käfigläufergenerator, während zwei Grundoperationen beobachten: START (von vom Netz getrennt zu verbunden und Produktionsbeginn - <i>cutin</i> -), und STOPP (vom Produktionszustand zum Stoppzustand - <i>cutout</i>).</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/iNcIchrkLNM</Exec>
    <Title>Entwicklung der internen Signale einer <strong>DFIG</strong> Windkraftanlage <strong>mit Windböen</strong></Title>
    <Help>Dieses Video zeigt eine detaillierte Analyse der Entwicklung mehrerer Schlüsselsignale innerhalb einer DFIG. <p>Es zeigt auch den Fall von Windböen.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/zwhvSf7LGbg</Exec>
    <Title>Entwicklung einer DFIG während einer Windböe mit Problemen im Pitch-System - Starker Wind</Title>
    <Help>Dieses Video zeigt die Entwicklung des Antriebsstrangs einer 1,5-MW-Windkraftanlage bei starkem Wind unter zwei verschiedenen Betriebsbedingungen: a) normal und b) mit Problemen im Pitch-System.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/6pmcnACDfq0</Exec>
    <Title>Entwicklung des Antriebsstrangs einer DFIG mit Windböen und Problemen im Pitch-System - Schwacher Wind</Title>
    <Help>Dieses Video zeigt die Entwicklung des Antriebsstrangs einer 1,5-MW-Windkraftanlage bei schwachem Wind unter zwei verschiedenen Betriebsbedingungen: a) normal und b) mit Problemen im Pitch-System.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/OcR_WvUvN_M</Exec>
    <Title>Management von Störungen</Title>
    <Help><i>Störungen</i> sind ein Schlüsselkonzept bei Windkraftanlagen: Windkraftanlagen sind <i>Produktionsanlagen</i>, die für den autonomen Betrieb ausgelegt sind und ihr Verhalten an die sich ändernden Bedingungen anpassen (Windgeschwindigkeit, Windrichtung, Netzstörungen, interne Fehler usw.) <p>Immer wenn ein Teilsystem nicht richtig funktioniert oder eine Variable außerhalb des Bereichs liegt, liefert der Controller der Windkraftanlage Informationen (Störung), die zur Analyse des tatsächlichen Zustands der Windkraftanlage verwendet werden können.</p> <p>Die Vertrautheit mit den möglichen <i>Störungen</i> einer Windkraftanlage <strong>ist ein Muss für jeden, der an ihrem Betrieb und ihrer Wartung beteiligt ist</strong>.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=84BeVq2Jm88</Exec>
    <Title>Aufbau einer Windkraftanlage - MidAmerican Energy -</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/whTfACs0Og8?t=8</Exec>
    <Title>Einsatz des WindFarmSimulator am Minnesota West Technical College</Title>
    <Help>Dieses Video des West Technical College zeigt deren Einrichtungen für die Ausbildung in Windkrafttechnologien. Unser WindFarmSimulator wird im Einsatz gezeigt.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=7EQa-WZ9c3g</Exec>
    <Title>Bau von Teilsystemen einer Windkraftanlage</Title>
    <Help>Videos, die den Bau verschiedener Teilsysteme einer Windkraftanlage zeigen, insbesondere das Yaw-System in der Gondel.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=THf6svHoqaA</Exec>
    <Title>Besuch im Inneren einer Windkraftanlage</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/Y5T5ZhJQr2o?t=147</Exec>
    <Image>img/stall-vs-pitch-control.png</Image>
    <Title>Aerodynamik von Windkraftanlagen: Stall- vs. Pitch-Regelung</Title>
    <Help>Dieses Video zeigt den Unterschied zwischen den physikalischen Prinzipien hinter den beiden am häufigsten verwendeten Methoden zur Steuerung der Energieaufnahme aus dem Wind.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Transparenter Blick auf eine Gondel</Title>
    <Help>Dieses Video bietet eine bewegte Ansicht einer Gondel mit transparenten Wänden.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=ARd-Om2VyiE</Exec>
    <Title>Wie funktioniert eine Planetenstufe</Title>
    <Help>Das Getriebe einer Windkraftanlage bewirkt eine Drehzahlumwandlung zwischen ihren Achsen im Bereich von 1:60 bis 1:125, die durch mehrere Stufen erreicht wird. <p>Oft ist die erste eine Planetenstufe, die mit der Nabe verbunden ist.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/1-2UVzTvhjc</Exec>
    <Title>Aerodynamischer Stopp beim Cut-Out einer Windkraftanlage mit fester Blattstellung</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/shorts/ghUmhOM81ZY?feature=share</Exec>
    <Image>img/VistaInternaTorreDesplazada.png</Image>
    <Title>Bewegung des Turms bei starkem Wind, von innen gesehen</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://1drv.ms/v/s!AsEAQ7Uim-DCrchZoQrsXJ9Zq0WcFA?e=qQFMQR</Exec>
    <Image>img/wind-tunnel-experiments-reducido.png</Image>
    <Title>Windkanal-Experimente</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
</Root>
