<Root>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Vista trasparente di una navicella</Title>
    <Help>Questo video offre una vista in movimento di una navicella, con pareti trasparenti.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/8wK1qmRv_l8</Exec>
    <Title>Visita guidata a una turbina eolica</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/tUse6mSeU-I</Exec>
    <Title>Tour virtuale di un parco eolico Ep 5: La navicella</Title>
    <Help>Questo video mostra la fase di preparazione di un intervento su una turbina eolica.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/ZjvBbKqMvEM</Exec>
    <Title>Concetti chiave dell'energia eolica e delle turbine eoliche</Title>
    <Help>Questo video presenta una breve introduzione ai concetti di base sulle turbine eoliche.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/0bZFwWSccGQ</Exec>
    <Title>Descrizione di un simulatore di turbina eolica</Title>
    <Help>Questo video contiene una breve introduzione al simulatore per la turbina eolica con controllo attivo dello stallo.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/UOjPvVjseVc</Exec>
    <Title>Operazioni di AVVIO e ARRESTO di una turbina eolica</Title>
    <Help>In questo video si osserva l'evoluzione di una turbina eolica di tipo stallo attivo, con generatore a gabbia di scoiattolo collegato direttamente alla rete, durante due operazioni di base: AVVIO (da scollegato a collegato e produzione - <i>cutin</i> -), e ARRESTO (dallo stato di produzione allo stato di arresto - <i>cutout</i>).</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/iNcIchrkLNM</Exec>
    <Title>Evoluzione dei segnali interni di una turbina eolica <strong>DFIG</strong> <strong>con raffiche di vento</strong></Title>
    <Help>Questo video presenta un'analisi dettagliata dell'evoluzione di diversi segnali chiave all'interno di una DFIG. <p>Presenta anche il caso delle raffiche di vento.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/zwhvSf7LGbg</Exec>
    <Title>Evoluzione di una DFIG durante una raffica di vento con problemi nel sistema Pitch - Vento forte</Title>
    <Help>Questo video mostra l'evoluzione del treno di trasmissione di una turbina eolica da 1,5 MW, con vento forte, in due diverse condizioni operative: a) normale, e b) con problemi nel sistema Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/6pmcnACDfq0</Exec>
    <Title>Evoluzione del treno di trasmissione di una DFIG con raffiche di vento e problemi nel Pitch - Vento debole</Title>
    <Help>Questo video mostra l'evoluzione del treno di trasmissione di una turbina eolica da 1,5 MW, con vento debole, in due diverse condizioni operative: a) normale, e b) con problemi nel sistema Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/OcR_WvUvN_M</Exec>
    <Title>Gestione delle incidenze</Title>
    <Help><i>Le incidenze</i> sono un concetto chiave nelle turbine eoliche: le turbine eoliche sono <i>impianti di produzione</i>, progettati per funzionare in modo autonomo, adattando il loro comportamento alle condizioni variabili (velocità e direzione del vento, guasti alla rete, guasti interni, ecc.) <p>Ogni volta che un sottosistema non funziona correttamente, o una variabile esce dall'intervallo, il controllore della turbina eolica fornisce informazioni (incidenza) che possono essere utilizzate per analizzare lo stato reale della turbina eolica.</p> <p>Familiarizzarsi con le possibili <i>incidenze</i> in una turbina eolica <strong>è indispensabile per chiunque sia coinvolto nella sua gestione e manutenzione</strong>.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=84BeVq2Jm88</Exec>
    <Title>Montaggio di una turbina eolica - MidAmerican Energy -</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/whTfACs0Og8?t=8</Exec>
    <Title>Uso di WindFarmSimulator presso il Minnesota West Technical College</Title>
    <Help>Questo video del West Technical College mostra le loro strutture per la formazione sulle tecnologie delle turbine eoliche. Mostra il nostro WindFarmSimulator in uso.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=7EQa-WZ9c3g</Exec>
    <Title>Costruzione di sottosistemi di turbine eoliche</Title>
    <Help>Video che mostrano la costruzione di diversi sottosistemi di una turbina eolica, in particolare il sistema di orientamento (Yaw) nella navicella.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=THf6svHoqaA</Exec>
    <Title>Visita all'interno di una turbina eolica</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/Y5T5ZhJQr2o?t=147</Exec>
    <Image>img/stall-vs-pitch-control.png</Image>
    <Title>Aerodinamica delle turbine eoliche: regolazione per stallo vs pitch</Title>
    <Help>Questo video mostra la differenza tra i principi fisici alla base dei due metodi più utilizzati per controllare la captazione dell'energia dal vento.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Vista trasparente di una navicella</Title>
    <Help>Questo video offre una vista in movimento di una navicella, con pareti trasparenti.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=ARd-Om2VyiE</Exec>
    <Title>Come funziona uno stadio planetario</Title>
    <Help>Il moltiplicatore di una turbina eolica realizza una trasformazione di velocità tra i suoi assi nell'intervallo da 1:60 a 1:125, ottenuta utilizzando diversi stadi. <p>Spesso il primo è uno stadio planetario, collegato al mozzo.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/1-2UVzTvhjc</Exec>
    <Title>Arresto aerodinamico durante il cut-out di una turbina eolica a pale fisse</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/shorts/ghUmhOM81ZY?feature=share</Exec>
    <Image>img/VistaInternaTorreDesplazada.png</Image>
    <Title>Movimento della torre con vento forte, dall'interno</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://1drv.ms/v/s!AsEAQ7Uim-DCrchZoQrsXJ9Zq0WcFA?e=qQFMQR</Exec>
    <Image>img/wind-tunnel-experiments-reducido.png</Image>
    <Title>Esperimenti in galleria del vento</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
</Root>
