<Root>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Vista transparente de una góndola</Title>
    <Help>Este vídeo ofrece una vista en movimiento de una góndola, con paredes transparentes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/8wK1qmRv_l8</Exec>
    <Title>Visita guiada a un aerogenerador</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/tUse6mSeU-I</Exec>
    <Title>Tour virtual por un parque eólico Ep 5: La góndola</Title>
    <Help>Este vídeo muestra la etapa de preparación de una intervención en un aerogenerador.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/ZjvBbKqMvEM</Exec>
    <Title>Conceptos clave de la energía eólica y los aerogeneradores</Title>
    <Help>Este vídeo presenta una breve introducción a los conceptos básicos sobre aerogeneradores.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/0bZFwWSccGQ</Exec>
    <Title>Descripción de un simulador de aerogenerador</Title>
    <Help>Este vídeo contiene una breve introducción al simulador para el aerogenerador con control de estol activo.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/UOjPvVjseVc</Exec>
    <Title>Operaciones de ARRANQUE y PARADA de un aerogenerador</Title>
    <Help>En este vídeo se observa la evolución de un aerogenerador de tipo estol activo, con generador de jaula de ardilla conectado directamente a la red, durante dos operaciones básicas: ARRANQUE (de desconectado a conectado y producción - <i>cutin</i> -), y PARADA (de estado de producción a estado de parada - <i>cutout</i>).</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/iNcIchrkLNM</Exec>
    <Title>Evolución de las señales internas de un aerogenerador <strong>DFIG</strong> <strong>con ráfagas de viento</strong></Title>
    <Help>Este vídeo presenta un análisis detallado de la evolución de varias señales clave dentro de un DFIG. <p>También muestra el caso de ráfagas de viento.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/zwhvSf7LGbg</Exec>
    <Title>Evolución de un DFIG durante una ráfaga de viento con problemas en el sistema de Pitch - Viento fuerte</Title>
    <Help>Este vídeo muestra la evolución del tren de potencia de un aerogenerador de 1,5 MW, con viento fuerte, bajo dos condiciones operativas: a) normal, y b) con problemas en el sistema de Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/6pmcnACDfq0</Exec>
    <Title>Evolución del tren de potencia de un DFIG con ráfagas de viento y problemas en el Pitch - Viento débil</Title>
    <Help>Este vídeo muestra la evolución del tren de potencia de un aerogenerador de 1,5 MW, con viento débil, bajo dos condiciones operativas: a) normal, y b) con problemas en el sistema de Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/OcR_WvUvN_M</Exec>
    <Title>Gestión de incidencias</Title>
    <Help><i>Las incidencias</i> son un concepto clave en los aerogeneradores: los aerogeneradores son <i>plantas de producción</i>, diseñadas para funcionar de forma autónoma, adaptando su comportamiento a las condiciones cambiantes (velocidad y dirección del viento, fallos en la red, fallos internos, etc.) <p>Siempre que un subsistema no funciona correctamente, o alguna variable sale de rango, el controlador del aerogenerador proporciona información (incidencia) que puede usarse para analizar el estado real del aerogenerador.</p> <p>Familiarizarse con las posibles <i>incidencias</i> en un aerogenerador <strong>es imprescindible para cualquier persona involucrada en su operación y mantenimiento</strong>.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=84BeVq2Jm88</Exec>
    <Title>Montaje de un aerogenerador - MidAmerican Energy -</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/whTfACs0Og8?t=8</Exec>
    <Title>Uso de WindFarmSimulator en Minnesota West Technical College</Title>
    <Help>Este vídeo de West Technical College muestra sus instalaciones para la formación en tecnologías de aerogeneradores. Se muestra nuestro WindFarmSimulator en uso.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=7EQa-WZ9c3g</Exec>
    <Title>Construcción de subsistemas de aerogeneradores</Title>
    <Help>Vídeos que muestran la construcción de diferentes subsistemas de un aerogenerador, especialmente el sistema de orientación (Yaw) en la góndola.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=THf6svHoqaA</Exec>
    <Title>Visita al interior de un aerogenerador</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/Y5T5ZhJQr2o?t=147</Exec>
    <Image>img/stall-vs-pitch-control.png</Image>
    <Title>Aerodinámica de aerogeneradores: regulación por estol vs pitch</Title>
    <Help>Este vídeo muestra la diferencia entre los principios físicos detrás de los dos métodos más usados para controlar la captación de energía del viento.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Vista transparente de una góndola</Title>
    <Help>Este vídeo ofrece una vista en movimiento de una góndola, con paredes transparentes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=ARd-Om2VyiE</Exec>
    <Title>Cómo funciona una etapa planetaria</Title>
    <Help>La multiplicadora de un aerogenerador realiza una transformación de velocidad entre sus ejes en el rango de 1:60 a 1:125, obtenida usando varias etapas. <p>A menudo la primera es una etapa planetaria, conectada al buje.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/1-2UVzTvhjc</Exec>
    <Title>Parada aerodinámica durante el corte de un aerogenerador de palas fijas</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/shorts/ghUmhOM81ZY?feature=share</Exec>
    <Image>img/VistaInternaTorreDesplazada.png</Image>
    <Title>Movimiento de la torre con viento fuerte, desde el interior</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <!--Video>
    <Exec>https://1drv.ms/v/s!AsEAQ7Uim-DCrchZoQrsXJ9Zq0WcFA?e=qQFMQR</Exec>
    <Image>img/wind-tunnel-experiments-reducido.png</Image>
    <Title>Experimentos en túnel de viento</Title>
    <Help></Help>
  </Video-->
</Root>
