<Root>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Vue transparente d'une nacelle</Title>
    <Help>Cette vidéo offre une vue animée d'une nacelle, avec des parois transparentes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/8wK1qmRv_l8</Exec>
    <Title>Visite guidée d'une éolienne</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/tUse6mSeU-I</Exec>
    <Title>Visite virtuelle d'un parc éolien Ep 5 : La nacelle</Title>
    <Help>Cette vidéo montre la phase de préparation d'une intervention sur une éolienne.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/ZjvBbKqMvEM</Exec>
    <Title>Concepts clés de l'énergie éolienne et des éoliennes</Title>
    <Help>Cette vidéo présente une brève introduction aux concepts de base sur les éoliennes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/0bZFwWSccGQ</Exec>
    <Title>Description d'un simulateur d'éolienne</Title>
    <Help>Cette vidéo contient une brève introduction au simulateur pour l'éolienne à régulation active du décrochage.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/UOjPvVjseVc</Exec>
    <Title>Démarrage et arrêt d'une éolienne</Title>
    <Help>Dans cette vidéo, vous pouvez observer l'évolution d'une éolienne de type décrochage actif, avec un générateur à cage d'écureuil connecté directement au réseau, lors de deux opérations de base : DÉMARRAGE (de déconnecté à connecté et début de production - <i>cutin</i> -), et ARRÊT (de l'état de production à l'état d'arrêt - <i>cutout</i>).</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/iNcIchrkLNM</Exec>
    <Title>Évolution des signaux internes d'une éolienne <strong>DFIG</strong> <strong>avec rafales de vent</strong></Title>
    <Help>Cette vidéo présente une analyse détaillée de l'évolution de plusieurs signaux clés à l'intérieur d'une DFIG. <p>Elle présente également le cas des rafales de vent.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/zwhvSf7LGbg</Exec>
    <Title>Évolution d'une DFIG lors d'une rafale de vent avec problèmes de Pitch - Vent fort</Title>
    <Help>Cette vidéo montre l'évolution du train d'entraînement d'une éolienne de 1,5 MW, avec un vent fort, dans deux conditions de fonctionnement différentes : a) normale, et b) avec des problèmes dans le système de Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/6pmcnACDfq0</Exec>
    <Title>Évolution du train d'entraînement d'une DFIG avec rafales de vent et problèmes de Pitch - Vent faible</Title>
    <Help>Cette vidéo montre l'évolution du train d'entraînement d'une éolienne de 1,5 MW, avec un vent faible, dans deux conditions de fonctionnement différentes : a) normale, et b) avec des problèmes dans le système de Pitch.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/OcR_WvUvN_M</Exec>
    <Title>Gestion des incidents</Title>
    <Help><i>Les incidents</i> sont un concept clé dans les éoliennes : les éoliennes sont des <i>usines de production</i>, conçues pour fonctionner de manière autonome, en adaptant leur comportement aux conditions changeantes (vitesse et direction du vent, pannes du réseau, pannes internes, etc.) <p>Chaque fois qu'un sous-système ne fonctionne pas correctement, ou qu'une variable sort de la plage, le contrôleur de l'éolienne fournit une information (incident) qui peut être utilisée pour analyser l'état réel de l'éolienne.</p> <p>La familiarité avec les <i>incidents</i> possibles dans une éolienne <strong>est indispensable pour toute personne impliquée dans son exploitation et sa maintenance</strong>.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=84BeVq2Jm88</Exec>
    <Title>Montage d'une éolienne - MidAmerican Energy -</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/whTfACs0Og8?t=8</Exec>
    <Title>Utilisation de WindFarmSimulator au Minnesota West Technical College</Title>
    <Help>Cette vidéo du West Technical College présente leurs installations pour la formation aux technologies des éoliennes. On y voit notre WindFarmSimulator en fonctionnement.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=7EQa-WZ9c3g</Exec>
    <Title>Construction de sous-systèmes d'éolienne</Title>
    <Help>Vidéos montrant la construction de différents sous-systèmes d'une éolienne, notamment le système d'orientation (Yaw) dans la nacelle.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=THf6svHoqaA</Exec>
    <Title>Visite à l'intérieur d'une éolienne</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/Y5T5ZhJQr2o?t=147</Exec>
    <Image>img/stall-vs-pitch-control.png</Image>
    <Title>Aérodynamique des éoliennes : régulation par décrochage vs pitch</Title>
    <Help>Cette vidéo montre la différence entre les principes physiques derrière les deux méthodes les plus utilisées pour contrôler la captation d'énergie du vent.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/rzArDywPrBY</Exec>
    <Title>Vue transparente d'une nacelle</Title>
    <Help>Cette vidéo offre une vue animée d'une nacelle, avec des parois transparentes.</Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/watch?v=ARd-Om2VyiE</Exec>
    <Title>Comment fonctionne un étage planétaire</Title>
    <Help>La multiplicatrice d'une éolienne réalise une transformation de vitesse entre ses axes dans la plage de 1:60 à 1:125, obtenue à l'aide de plusieurs étages. <p>Souvent, le premier est un étage planétaire, connecté au moyeu.</p></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://youtu.be/1-2UVzTvhjc</Exec>
    <Title>Arrêt aérodynamique lors du cut-out d'une éolienne à pales fixes</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://www.youtube.com/shorts/ghUmhOM81ZY?feature=share</Exec>
    <Image>img/VistaInternaTorreDesplazada.png</Image>
    <Title>Mouvement de la tour avec vent fort, vu de l'intérieur</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
  <Video>
    <Exec>https://1drv.ms/v/s!AsEAQ7Uim-DCrchZoQrsXJ9Zq0WcFA?e=qQFMQR</Exec>
    <Image>img/wind-tunnel-experiments-reducido.png</Image>
    <Title>Expériences en soufflerie</Title>
    <Help></Help>
  </Video>
</Root>
